外交部駐港公署：簽證事務屬港府處理範疇 外國無權干預

香港外國記者會早前邀請香港民族黨召集人陳浩天出席演講，身兼該會副主席的金融時報亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet），近日不獲入境處續發工作簽證，外交部駐港特派員公署昨日表示，簽證事務是特區政府依法處理範疇，外國無權干預。

公署發言人表示，香港特區政府根據一國兩制和基本法，有權就是否批准在港工作簽證延期申請作出決定，任何外國無權干預，中央政府堅定支持特區政府依法處理有關事務，任何外國無權干預。

英國外交及聯邦事務部昨就事件發出聲明，要求港府就拒批簽證一事作出緊急解釋，又強調香港是一個高度自治的地方，新聞自由是香港的核心價值，必須受到尊重。

美國駐港總領事館發言人亦指，港府拒更新工作簽證予馬凱令人不安，情況使人聯想到國際新聞從業員在中國內地面對的問題，相關做法亦與基本法內有關原則不符。

唔知係咪有奴才胡亂猜度主子心意

岩呀
中國唔係外國，所以可以干預
外交部係咪覺得自己好叻，可以spin到

英國快啲跟大佬美帝凍結中港共高官資產啦

台灣佬做左好好既示範啦